其實我由細到大個願望係成為香港天文台職員

其實我由細到大對氣象好有興趣，願望係成為香港天文台職員 [[係台長/ (高級)科學主任/ 學術主任呢啲職位，唔係清潔工 ]]

但因為幾個原因令我卻步

1. 數理弱，加上高中冇修M2，入到U讀Science只會比人淘汰
而科學主任入職要求係Bachelor 1st/2nd hon grad + master
degree，我冇信心做到
2. 競爭大，每年幾千個人Science grad，但天文台一年請得咁少
人...
3. 冇後路，如果grad左入唔到天文台就真係要煩搵工煩人工，但我
屋企又唔係有錢，所以... 唉

宜家讀緊其他bachelor degree，但我每次諗起呢個夢想都好心up心酸

夜闌人靜發洩下，唔好起底

數差真係冇乜可能⋯⋯
節哀順變

天文台冇處女職員

狂操卷先Math5 Phy5
聽講大學啲數好難好抽像 題目完全冇數字 又冇得操練

講經

same here
不過讀完F3 physics後就知自己唔識計physics數 放棄咗
有買過d關於雲嘅書睇下咁

天文台職員工作 係咪得tbb

去做份intern 當完夢囉
又唔難既

唉 其實Physics幾好玩 不過老師教法都好重要 好多人因為老師教得悶教得差而放棄

我好少記雲分類 主要留意熱帶氣旋 同埋學睇500hPa天氣圖

有好多工種
有負責寫網站寫app程式
有負責剪片整graph
有負責維修雷達
機場控制塔都好似有天文台職員當值

其實你有冇諗過依份工適唔適合你

呢句真 當年中三我物理表現幾好，不過個老師好撚黑我憎，所以就放到最後，結果兩科都係文科

但唯一一理科數學就表現好

咁又唔好因為多人爭就放棄份份筍工都一定多人爭

不過覺得自己數理廢就算鳩數啦，唔好講M2個d層次啦，入得可能至少要有個物理 mphil

而家讀緊咩？nursing?

in過幾次都唔得
phys真係好緊要 math反而唔係好重要
入面好似都係phys佬多

大學要修physics先入到

最好仲要識電腦同image processing

我細個一直以為讀地理就可以喺天文台做

我都係
利申：地理系畢業

但計興趣黎講呢份工已經響我心目中排第一

放心 我好有自知之明

咁巴打係math佬定phys佬？

有朋友做過 phy佬

要十項全能數理化IT乜叉都識
仲要成績好學歷高
其實都幾癲

math佬
啲phys一早掉鬼晒 次次都俾人問到口啞啞